{"id":"v3","orderID":"v0003","name":"Grammle-V3","slug":"kulturschaffende-oder-künstler","aliases":["v3","b9ee640d7c19b1265003e2653e8bd73e"],"arten":"verbrannt","kategorien":["verbrannt"],"wrong":"Kultur&shy;schaffende","correct":"Künstler","wrongex":"Zahlreiche **Kultur&shy;schaffende** plädierten in einem offenen Brief für einen russischen Diktatfrieden.","correctex":"Zahlreiche **Künstler** plädierten in einem offenen Brief für einen russischen Diktatfrieden.","status":2022,"alt":["Intellektuelle"],"source":[{"buch":"https://d-nb.info/1171839170"},{"wikipedia":"https://de.wikipedia.org/wiki/Aufruf_der_Kulturschaffenden"},{"dlfkultur":"https://www.deutschlandfunkkultur.de/kulturschaffende-warum-dieser-begriff-eine-alternative-100.html"}],"wrongs":["\\b(K|k)(ulturschaffen|ULTURSCHAFFEN)((d|D)(e|E)?(m|M|n|N|r|R|s|S)?)?\\b"],"explanation":"Das Adjektiv „kulturschaffend“ dient der rassistischen Abgrenzung „zivilisierter“ Völker von „kulturlosen“.\n\nIn den öffentlichen Diskurs ging die zugehörige Substantivierung mit Goebbels’ „Aufruf der Kulturschaffenden“ von 1934 ein und wurde im Nationalsozialismus als Begriff der Gleichschaltung verwendet.","uid":"b9ee640d7c19b1265003e2653e8bd73e","type":"regeln"}
